有冇人讀書成績麻麻 但後尾讀到博士

好多人都有求知欲 亦有天份去讀 但讀書一路讀落去好多因素而放棄 相反有幾多人可能一開始讀書成績一般 但堅持讀到博士?

實有，但我未見過
不過我認為讀唔讀到博士只係睇你投放得夠唔夠多時間係個field 到

有架，一定有㗎， 你覺得 個個都過三爆四咩 ～ 仲有啲成績中上嘅中下，慢慢 爛都爛到上去， 博士都計分你估個個a咩～

學是學非嗰位蕭欣浩博士

仲有個唔知AL fail過 讀asso上degree 之後一路讀讀到博士 去YouTube搵下鏗鏘集有

本人band3垃圾 hd讀上pt degree
黎梗讀pt master
其實想去加拿大讀mphil再doctor

不過覺得自己未夠料 同未夠錢比我放心讀書

所以諗住係hk讀埋個master3年後再重新出發去mphil

利申 諗梗 唔知讀唔讀到

其實拎個PhD title 唔係真係咁難
重點係邊間U咩科跟咩老細
好多PhD有位都冇人讀，得啲大陸人報

會考15分-> AL啱啱好合格->asso -> degree 1st hon -> PhD
點睇
其實讀PhD最緊要真係興趣（或者耐性）而唔係能力
能力只係門檻嚟
讀PhD最難頂係你老細d idea on9
你做佢個idea就明知係浪費時間
你唔做佢個idea佢又屌你做乜唔跟佢
所以點樣係呢啲on9指令中用自己嘅諗法完成到個project先係關鍵
某程度同返工其實無咩分別
分別在返工你搞唔掂你可以隨時唔撈搵第份
PhD你唔撈你幾年嘅心血就完全白費

degree 1st hon 巴打揾到自己興趣讀嘅嘢?

以前教我個lecturer係asso讀返上去degree，依家係博士了

其實我中學就已經對果科好撚有興趣
果一科嘅成績都唔差但其他一律都係垃圾
AL果陣就直頭連果科都衰埋
後來入到asso又好好彩佢第一年有開果科嘅嘢
結果就一路俾我殺到上去
依家PhD畢到業都算對得住自己

去到asso我就知道自己其實係唔適合中學果種讀書方法
因為我發現我喺大專果種無人管嘅讀書環境下反而讀得好好
當然最緊要嘅係沿路我都遇到好多好好嘅Lecturer啦

加拿大競爭好大
有master其實可以直接phd 外國好似唔輕mphil 加油

之前睇過訪問，聽過有人會考1分，依家喺英國就讀完（定好似已經讀完）博士，好癲好勁

其實中學填鴨式教育好難反映真實水平同興趣

會考0分>pt degree>master now

毅進，pre asso，asso，degree，mphil咁上

讀書成績麻麻係指入學成績定GPA先
同埋麻麻都有分中上中中同中下
你指邊樣先

入學成績就真係冇乜所謂
大把人中學hea/唔適合中學學習同考試模式/失手/讀唔啱科

入去Asso/hd再上Degree 1st hon再跳上PhD
呢啲例子真係多不勝數

我係放棄嘅版本。以前有兩個professor 勸我留低讀PhD,但係我讀master嗰陣已經見到自己嘅能力上限，我覺得自己讀落去成就有限，所以無謂浪費青春。

呂宇俊？

有錢同時間，廢極都讀到

好似係歐美嘅分別
歐洲果邊比較流行先Master/MPhil後PhD
之前去歐洲exchange果陣都發現係咁
而美國就直讀PhD比較多
當然兩邊都有例外

應該包括晒

考得好唔難，要有熱誠先難

中學學個啲垃圾知識係不求甚解
就算係大學first hon
你叫我返去考on9公開試一樣係炒粉
自問大腦構造係適合諗啲open question
公開試個啲一早有既定答案嘅垃圾問題點做都唔會夠人地快
唔夠快自然就唔高分

科學家胡力威

你覺得天份唔重要?
無惡意 想討論吓

巴打你個情況同phd差好遠啵
Part time taught master易咁多
我身邊起碼識幾個asso hd之後degree 之後master
再極端d有個中五會考三分 毅進 城大副學士先修 副學士 學士 今年master grad

點樣知自己能力上限
其實有時放棄都要好勇氣 尤其是唔甘心嘅心態

其實大學學習模式都唔係咁好 個人認為

有天份都係要擺時間
你去睇下啲文科博士就知啲人成碌柒咁都可以拎個phd翻黎
只要忠忠直直人地做乜你做乜咁 大把人一條龍degree上到phd

冇話好唔好既，只有適唔適合

利申唔適合

睇你讀咩phd，如果physics, mathematics黎啲就梗係好難

依家讀緊Master

根本degree 再上master基本上係睇你想唔想讀

成績唔太差都有得讀

hkcc 貝貝算唔算

會考5分，依家有學位準備讀碩士

p.s. 好撚憎讀書

徐立之都係third hon畢業

係
Degree唔係拎third hon，讀唔係專科既master 其實好易

其實同出嚟做嘢一樣
正如好多人讀書碌柒出嚟做嘢就一帆風順
分別只係出嚟做嘢個門檻無咁高
讀PhD至少都要個2nd up咁解
同埋唔好諗到學術界咁崇高純潔
事實上一樣係識人好過識字
例如你老細同個editor係老死份嘢基本上實出到
同果份嘢同一個國家嘅教授/大學又會易D出到
更何況學術世界入面好多人都係抄抄抄

佢直頭係我偶像

cc 黃子華

識人asso 上u 但year 1 d數一開始搞唔掂
我教完佢一年之後打好個底，佢之後幾年自己讀得好好仲讀埋博士tim
我自己就比prof 問讀唔讀博士，但唔想出文無讀到

我個dept就係無香港人報

jupas no offer, asso入港大， 而家諗緊再讀醫生

諗下好啦

至少我已經係pharm, gpa夠報

好鐘意佢 唔係學者LOOK 無個陣教畜味 無架子 肯玩 但認真深入淺出講解 唔會OVER ACT

BEN SIR個D.... 一紅少少 就即刻變撚曬

唔知點解咁多人嚮往博士， 有博士同醫生揀我一定做醫生

其實讀phd, 係學術熱誠>能力

你完全唔可以將上堂考試果套準則套用落phd上面，當然個別學科對基本知識有要求啦

讀phd你只要係某一個area超級精又識寫文同拎到錢養自己就得

咁唔係咁多人有興趣做醫生架嘛
講到尾做醫生就只係可以讀醫科
但幾乎全部學科都有博士

讀醫都可以做博士

唔好講呢d,兒登仔唔承認，佢地只接受f.7/des上八大，又或者係全球top 10大學既博士，其餘一律當野雞大學

無人咁得閒讀到博士 唔通讀到30 歲先出黎做野咩

醫生好難讀
普通人讀 好大機會failed

香港讀博士有人工架wor

好勵志

我覺得好睇你想讀黎係做咩.. 如果只係想完成一個博士黎完成自己心願，我覺得係香港唔難，我講緊甚至係香港三大完成到其實唔難

我理科出生淨係講理科，如果理科既話你係有抱負想成為你果專業專科一流既高手，其實讀書成績麻麻基本上係好難最後去到果個高度，好標準既參考就係
1. 你可唔可以做到大學4年內就真係將大學教既知識都學得穩固（唔好講到融會貫通呢啲咁高層次）? 你要習慣往後學習更深入既知識都要咁快上手
2. 要報就報外國一流既大學，有冇外國大學肯收你?
過到呢兩關先似會做到一線既博士

咁呢度要強調做唔到頂尖既學者又唔代表對學術界無貢獻既..但要問返自己點解成績麻麻，要追返個落差..

無限接近，而家搞緊FYP, 當年DSE best 5得 20

個人睇法

而家呢個時代博士已經冇光環， 基本就係無限paper地獄， 鬥多paper再鬥impact factor

同埋 唔似醫生咁勤力就得， 冇nobel級天份或者大粒prof或者強運 好彩少少既做年年續約lecturer，唔好彩既分分鐘一世做post doc

加上而家世界上係同全大陸全印度勁人鬥，有心讀既巴打祝你地好運啦...

中學 170/17幾 -->留埋班 --> asso仔 -->degree--> 諗緊M唔MPhil

中學讀啲野實在太無聊

典型香港人，細個窮，諗住努力畢業就搵好工搵錢過好生活，呢類人尤其追求政府工，而政府又最中意呢類人易控制。

你同佢地講有咩想做，有咩抱負，佢地會話香港地番工就係搵錢架喇，再唔係撻多你一句番工冇糧出你番唔番丫？到你再進一步問佢，如果你依家有錢唔愁生活，你會想番咩工做d咩，佢地會啞左

先唔講個post本身係講緊讀博士 學術路線同讀醫根本就兩回事
再嚟就喺Post grad讀醫真係要知多啲實際上做醫生係點先好，唔係等到讀完30幾歲再嚟做houseman再oncall 先發現理想同現實不符就唔好啦

我當年中學會考（sor 比較老）英文都唔合格
勉強搵到地方收讀舊al ，然後重新開始學英文
三大grad ，已經讀完mphil ，報緊海外PhD

Respect 加油

我中六先知咩叫SVO
之前一路靠直覺學英文，feel到係咩就答咩

而家一樣可以用英文同外國prof 9up 幾個鐘
有心想改變就冇野做唔到

Asso 入 pharm

先入哂銀時

會考6分，出咗嚟做PHD

蔡詩貝

咩老細仲緊要過u分分鐘
雖然好u多大老細
但有時細u啲老細都唔少野

你有資源（錢）你讀成世都得

再trans科？

佢成績麻麻嘅咩

要去美國讀phd先有咁高

其實唔一定要咁top嘅學校讀

邊科？

係咪有second up先有mphil

香港或英語系國家，係有2nd up先有機會有studenship
歐洲唔一定，我有fd 2nd low 今年phd grad啦，佢MSc(果邊冇分mphil)同phd 都有scholarships 拎
努力學外文真係有用

佢話自己炒左AL 先去英國慢慢讀上去架嘛

係某D行業嚟講
讀PhD份studentship仲高過FG喺出面搵嘢做果份糧
利申:我果行

無記錯佢係理工仲未升格上大學果陣讀D工科嘅嘢
跟住好一段時間之後先讀哲學嘅遙距課程（好似英國？）
然後就中大MPh再港大PhD

應該喺香港讀佐master先再出去讀好
定係喺master就出去讀好

燒錢燒時間啫

點會無
香港讀其實唔難

豬文 40歲先讀書

就graduate但英文仲係好爛
再考dse1都唔知有冇
重學仲遲唔遲⋯⋯

最唔好係有group project
原意係好但事實係每個人都只會自己做自己個part
最後再將大家嘅嘢拼埋一齊
根本就係一份多人嘅individual assignment

同埋一撞到free rider就好大風險

大學個種學習形式先真係可以誘發到學生自發學習

不過通常都係對個方面有興趣嘅人先得

當水泡科讀嘅就算啦

我都算free
但真心唔想做group project
唔想同人夾野
寧願自己做 自己負責自己個分

首先你要有時間
其次你有返咁上下家底可以幫你唔洗做野讀書上去
當然有冇努力都好緊要
但大部份香港低收入家庭前兩樣都冇個陣
就會變到只係一個大學生就要出黎做野還錢

兩邊一齊做
嘗試啲冇咁熱門的國家，搵scholarship 讀research based master ，出到國要留低PhD容易過香港直接報

大把阿婆跟屋企人移民，幾十歲先學英文同揸車
之後一樣流利到native speaker咁
有咩話遲唔遲

民建聯好多

唔係first既話有冇可能上到mphil/phd?

姓葛Greenwich University 博士

榮譽博士？

有
識人gpa唔過3讀mphil再去美國讀phd後尾留左係美國做野

成日自稱趙博既趙善軒
學士讀樹仁
跟住新亞研究所(唔係中大)碩士
跟住暨南大學博士畢業

3rd hon係咪唔洗諗有無master
揀錯major太遲發現 無心向學gpa爛到仆街
而家做個唔係好關major事嘅fyp 先知自己鐘意啲咩
都做得幾好 professor 有信比我
不過gpa太爛報master interview 都無
點樣可以搭條路上phd
讀多個bachelor 有無得諗

讀phd都有收入
普通學生出黎咪都係拎15、16k
Phd仲高佢地1k

但係預左之後幾年都冇升職
一係夠勁就報hkpfs和味過出黎做野

由毅進讀上去 個人係貼地好多
有啲教畜就係因為人生順風順水 離晒地

未讀到博士
但中學成績一般般
DSE 18
之後hd, degree讀啱科，全部都係以全班第一畢業

佢真係犀利

俾你讀到博宜咪又係要出嚟社會做奴隸

出國讀 去冇咁熱門嘅地方

我

小學好撚懶 英文都唔識多隻 入咗間band 3頭中中
高中發奮 dse英文衝到3
入咗非三大水泡科

而家做緊薄餅博士

會考啱啱好夠分升中六

之後土炮大學讀PhD

而家做緊postdoc

鐘意你呢個回覆

econ?

好啦 咁我為自己試一次啦

研究學位同讀書能力真係冇乜直接關係

你講幾時先
小學全級6x
初中全級3x
高中全級2x
DSE26分
Undergrad First Hon
而家讀緊PhD

讀書講資質嘅咩？講你夠唔夠錢！
有錢你就慢慢等sem 完，一係買返黎。

貧窮限制思想

咁鍾意讀書但係會考三分
係咪家庭限制咗一個人嘅發展

佢唔係鍾意讀書
為搵食
佢果行有個master易升職d

例如邊啲地方？

Band 3 > 會考repeat(衰英文) > 會考15分 > AL > degree (second up) > 土炮MPhil > transfer咗去PhD > 依家Postdoc
香港搵教席真係要人萬能，又要research勁，教書又要識氹學生

大把，我就係。
但係我就算讀到PhD都係好麻麻嗰嗰隻。拎PhD 唔難，有個好教授既話你幾廢都無問題。

土炮既話唔係天才，唔靠關係既話真係好難

01唔貼link

有呀，薄餅博士

搵teaching track嘅位好似都還可以，但咁就一世lecturer > senior lecturer，完
如果想玩professorship就要勁到好似個堆海歸大陸人咁，入門做8大AP位都要有過百張papers係手，又要有oversea exposure，最好仲有埋funding track record

PHD??
你薄餅博士咋話

我當年大學嘅major同minor都係非常之唔等駛夾搵唔到食嘅科目

睇大學同睇教授
其實有啲大學或部學系係有regulation
GPA要過某個位先俾你讀
通常如果你GPA低嘅係香港都會麻煩D
可能要讀完master再讀mphil或者phd咁樣
又或者直接出國
另外有D教授只係收成績好嘅學生
有D就無咩所謂

同埋做開研究都知其實有樣嘢叫summer research
即係好似暑期工咁樣（不過絕大多數係無錢嘅，雖然我有）
就係暑假果陣去個group做research
如果你有能力degree果陣已經出到或者參與出paper嘅話
你成績就算一般般係教授眼中都會加好多分

建議唔好讀
唔係1st hon top 100 University 基本上畢業後你只會搵到九流大學教席
又或者搵唔到工
教席既競爭對手係全球

你唔信無咩所謂嘅
係唔信嘅我擺埋圖你都唔會信架啦
喺我果個年代（都唔係好耐，十年前）好似我咁樣衝返上嚟真係唔多
依家根本一啲都唔稀奇

睇邊行啦
有D行頭你唔讀PhD又做果行嘅話
慘撚過食屎
同埋無論你係出去讀PhD定係喺香港三大讀
唔多唔少都對移民有幫助
當然要你間U排名夠高
詳情可以睇吓荷蘭同加拿大移民

如果3rd hon 都無，得pass係咪直接重新投胎算

唔係要你怪責自己
但你自己諗清楚自己點解咁樣先
到底係懶，真係無興趣定其他原因？

我當時放棄都已經覺得自己超額完成。由band 5中學畢業，香港無大學收，到後來去Berkeley 讀engine, nasa做intern。

我係讀到master嗰陣，我發現自己對一d比較抽象嘅concept吸收得慢，而且對比其他mit/stanford黎嘅同學，我明顯唔及佢地醒，所以我就知道自己到左極限。

Exact7ly
4年PhD就係點避開老闆俾你既屎
然後畢業

有錢有時間就得㗎啦

識個lecturer 就係咁鬱屈，後尾升到做asso Prof 但都鬱屈到辭咗職

英美加以外嘅地方
歐洲嘅發達國家其實都幾好 例如德國法國
歐洲咁多發達國家其實機會好多

lecturer唔係淨係教書咩

講到尾 都係天份同背景問題
鍾唔鍾意一樣嘢都係天份同際遇

有錢有時間有恒心一定得

考大學要識考試，讀博士唔洗

係香港讀博士唔駛好多錢
除非你真係家庭負擔好重要即刻出嚟養家俾家用又要好撚多之類
睇唔起香港出嚟嘅博士又係另一回事

我走果陣PhD studentship都差唔多17k/月
唔駛交稅（因為唔係人工）
扣返學費42k/年
每個月都有13k
依家好似仲要唔駛俾學費？
再叻D如果你拎PFS嘅話每個月直頭差唔多成30k
加上大學食飯又平
反而儲到錢

而家local連學費都唔駛交

想知做一兩年相關行業再做PhD係咪feasible
我準備 taught master grad (undergrad直上)但只係taught master

識唔少呢D case

問題係好難爭

我識兩個讀博士，兩個都係讀到要辭職，然後呻窮

有左master就唔使讀mphil啦

taught master
祝你好運

幾時嗰啲同咩學校先。

但係我淨係識英文
生活會唔會好困難

Research =/= study

由phd(poly high dip)去到phd

NASA

18歲無中三學歷都唔洗咁酸

中學讀理科想入nursing ,雖然兩科語文考得唔錯有大學收，但係bio 同chem 考得太差，nursing唔收我
之後retake自修文科(聽講hku只要electives 有兩條三，冇理科都收) 最後拎住廿幾分入u，唔知點解陰差陽錯報錯programme, 揀咗科我一世都冇諗過自己會讀嘅科。year 1 嘅時候我係大類收生入去嘅，見自己gpa唔錯就走去揀高GPA先讀到嘅科，點知愈讀愈發現自己鐘意嘅係隔離Major愈讀愈唔鍾意自己major, major gpa 普通到一個點好彩遇到個恩師好畀心機栽培我，我minor (真愛嗰科) 讀得好好，我嚟緊九月有mphil 讀了

歐洲有唔少國家英文普及度都好高
當然學吓當地語言都係要嘅 不過可以去到果邊先學都唔遲

升到上asso prof已經好勁起碼係tenure位唔驚俾上面捽數

我以前個老細就係成日有d on9 idea
冇可行性不過唔照佢講既黎做就屌到仆街
我好快realize 到我跟左個傻仔所以乾脆quit左
好彩唔係跟左好耐

利申band 3仔，可能係我問題

會考10分，中六中七讀私校，考AL勉強讀到大學，去到大學有努力讀書，做咗幾年野報咗中大part-time Master，準備畢業
以前中學嗰陣好憎讀書，去到大學嗰陣好鍾意讀書，真係唔知點解

有啲u會請phd grad而且profile靚仔嘅人做住lecturer先，然後再睇下佢適合行professorial track

不過呢兩年8大出左樣產物叫research assistant professor去衡量一個人夠唔夠稱正式上assistant prof

多不勝數真係吹大咗

認真，讀書既路有好多
特別DSE，唔好衰左DSE就自我放棄，衰左只係可能DSE 考試方法未必岩你
希望呢個Post 比到D 鼓勵黎緊DSE 既同學仔

其實大家係咪唔識分 taught master同埋Mphil/PhD

明明做research難好多而有部分taught master係課金就讀到

其實基礎課程係咪一樣

放心
通常都唔係你問題

所以我PhD果陣同我老闆撐到好行
我好多時都係開會直接片佢邊條橋唔得
直頭覺得佢想quit咗我

巴打，你條路咁似我
仲以為有人幫我出post
我又係Al 合格 asso degree PhD 咁上
，上年先畢業 你畢業左幾耐？
就算讀到Dr 又點，咪又係冇女
上年身體d中大同好多都著婚紗禮服結婚
我淨係得件Dr 袍一個人

識個係中三跟大佬俾人踢出校
後未發奮
唔知點行入左asso - degree first on - mphil - 英國phD

我諗都係睇科
我果科master同mphil嘅course係風馬牛不相及嘅嘢嚟

身邊

可以有條件畀佢咁都讀落去，點睇都係支援多過負累啦

我再早你一年

佢好似係common core爛到極致先搞成咁

中學讀書排尾幾, 大專入學店,依家讀緊master

我個學系RAP係唔可以坐正

而家先知有個連豬睇書emoji

唔知點解一讀完果陣覺得好虛，好迷惘，
唔知自己做左d咩，又唔知黎緊可以做d咩
見住d身邊人結婚好羨慕佢哋

RPG既Maths Phys 係唔係好睇天份？

所以要搞清楚嘅係
無錯讀到PhD做研究做得好唔好同之前識書叻唔叻唔係好大關係
之但係PhD大部份情況下都要成績唔錯先讀到
因此成績係門檻
唔代表乜但係入場券

phys應該要睇咩field 如果係theoretical就可能真係睇天份

我見過有個智商低過正常人既 ( 非嘲笑，真係講句嘢都慢人幾拍個啲) ，
會考讀唔成，升唔到上去呢啲就緊

之後pre asso, asso, top up degree, 野雞master

佢算係證實左，master弱智既都可以grad

黎緊我打算鼓勵佢讀上doctor

吓……
你咩系

Asso 之後上u 再攻讀到博士既人大有人在
不過，以我所見既人啦，以前讀書成績麻麻總係有啲原因，可能係唔夠勤力，可能係背野唔得又可能係唔夠專注
建議睇清楚自己短板再諗諗phd 依條路岩唔岩你啦

要畢業唔難，但再繼續留係research field 就唔係咁易。

諗RAP出嚟嗰果真係仆街嚟除咗title威啲，人工高啲之外喺乜柒resources都冇
RS又唔收得，FYP都唔知有冇，但又要出海量papers+拎funding最on9 喺申請grf 冇得行early career path

我都差唔多
我中學以嚟嘅夢想就係博士個title
而唔係讀完之後做教授呀乜乜乜之類
之前一路都只係為咗呢樣野奮鬥
之但係拎完之後人生即刻好似無咗目標咁
不過我就無羨慕人哋D乜
一嚟要結婚我過多兩三年應該都結
二嚟我雖然付出咗好多，中間可能錯過好多嘢，人工呀前途呀之類，但同樣哋我名正言順拎到一個平常人唔容易拎到嘅title，咁就足夠

徐立之時期無common core?

最慘係RAP無獨立研究能力
永遠都要痴住個大老細嘅idea嚟行事
如果你大老細無橋而RAP有咁都仲教到D細
如果個RAP D橋係廢嘅直頭連D細嘅都唔聽你講
兩頭唔到岸

會考升唔到中六，讀 diploma 電子， 又升到degree, 2nd lower畢業。 跟老細做咗兩年RA, 出咗三張papers, MPhil收左， 點知老細轉咗校，MPhil畢業之後跟老細走，去新學校讀埋PhD.

讀大學三年先攞過2科A, 係MPhil PhD先讀得開心， 做研究多，上堂考試少，但唔係A就B。

最後發覺， 原來我鍾意嘅嘢會讀得好好， 不過範圍太窄， 仲有英文唔好累咗我一世。

巴打咩field ?
你就好la 原來已經有女
你覺得有Dr 女仔會唔會加分？

出左黎做野但想讀research based master應該點開始

NASA intern咁勁

我啱啱都報咗master 唔知收唔收呢
同我degree冇乜大關係

唔自爆啦
對佢嚟講唔係
因為佢自己都係

首先你要有想做嘅topic
再搵吓有咩教授做呢個topic
然後睇吓近年呢個topic走勢係點
有咩流行，有咩冒起之類（係果個area嘅top journal一定睇到）
最後就係睇吓你對呢個topic有冇咩想法，覺得可以點樣做
做齊呢D research先好去approach d你想搵嘅教授
如果你本身degree識佢嘅
又或者有人脈識佢就更加好啦

下你女友都係PhD ?
咁高難度你都追到
不過之前聽講PhD 同 PhD 結婚 好似冇幾多個白頭皆老
Sor唔係咒你

反而我果邊PG每年都總有一兩對系內識嘅拍拖仲結埋婚

有個師兄好似讀音樂，之後轉來轉去唔同嘅院校教書，最後成功博士畢業

而家去咗外國再讀書

不過佢本來讀書係成績一般的

英國pre-master上返master再上phd
但會用多咗一年

無知一問 點解咁多asso hd 上返u

真係咁易架咩

可以用少啲時間就明咁解囉

主要係睇你肯付出幾多時間同努力

利申ce14分 > hd > phd

依家我唔知啦
十年前果陣我記得有大約20~30％嘅人最尾可以上返UGC degree
果陣選擇比較多
你可以asso yr1上yr1 UGC, yr2 UGC
又可以asso yr2上yr1 UGC, yr2 UGC
而且仲有D UGC係專門開俾讀過post-sec嘅學生讀
所以其實只要揀啱自己鍾意讀／讀得順手嘅嘢
努力少少要升上去唔難

利申：當年係asso yr2->舊制UGC yr1

假博士

係咪講緊我

炒公開試
asso 後門入港大
1st hon畢業原校PhD拎HKPFS
而家係某一流美帝大學postdoc

食呢碗飯 熱誠 運氣 天份 身邊人支持缺一不可
識過好多人讀讀下quit或轉MPhil
呢行唔適合有太多後顧之憂(e.g. 要養家)嘅人做

就咁睇你會考個成績似係比中學個閪體制害死多

豬文有咁老？
佢幾大？

可能係啦
又或者係我個人比較遲開竅
尤其係我後來讀到asso, 大學甚至PhD果陣
都有接觸返關於當年會考/AL果堆考得好差嘅科目嘅嘢
中學果陣覺得果D嘢又難又on9
但係喺大專接觸返就覺得好撚有趣
成件事唔同哂咁

條友應該得32歲炸 成日吹水話自己4X歲
淨係中間MASTER唔收佢 做左1年圖書館 之後台大>牛大
計返32歲岩岩好 直播佢話自己中大畢業十年生活都冇變
2014年雨傘訪問佢 個樣仲係2X歲樣

白水亂噏好多人信

啲On9仔當真㗎！

點樣可以攞到博士學位？
有啲博士好廢，亂UP
有次識個人有幾個碩士，又有博士
我唔信佢係認真讀
明明讀博士好難

想知巴打點練番黎

英文讀完又讀，考左三次先合格，而家final year 都生不如死咁

呢個真我都一樣覺得大專開始啲嘢有實用性同冇咁悶先有返晒動力

問葛珮帆

葛博士

DSE15分->台灣二線大學Degree->香港MA中
中學Band1入面既廢柴，比老師叫我唔好考廢事影衰佢
台灣遇到好教授，GPA3.7x，最後反HK讀MA
想讀上去可以讀，應該就不了

我都係由最簡單SVO學起
我本身語言天份麻麻（但係天生中文就好好）
中學D英文又教到好撚on9
D字又唔知點樣擺嚟擺去又要用sentence pattern

後來我發現其實英文最緊要放膽講
用SVO嘅形式再加上tense其實已經講到好多嘢
跟住落嚟就係識多d vocab

至於寫，其實講真由大學到PhD到出嚟做嘢
大部份寫嘅嘢咪又係左抄抄右抄抄
而係抄嘅過程中你點都會學到D嘢

聽我覺得係最難嘅一部份
聽英文人講英文好難跟到佢地語速
（反而歐洲其他地方因為講得慢少少所以容易聽）
我自己就睇開波嘅
咪聽下訪問嚟學吓人地講英文係點樣講

我已經係咁聽，但係都係唔掂
生字有背但係真係太多 自已串字又廢 上堂聽唔明鬼佬講咩 勁唔開心
好佩服巴打可以幾年就變番好少少
我唔知要努力多幾耐

就算同一間大學Phd出嚟，都可以差好撚遠

有人一畢業就係名校做ap，有人就仲要跟老細

去北歐還可，人民英文水平高，但有啲國家，例如法國，英文水平真心唔店

利申法國PhD 岩岩quit,學法文加讀博覺得生活好困難

真係幾易

唔好放棄
亦都唔好同其他人比
我由細到大到依家呢一刻都仲係俾人話我英文唔好
（而我發現幾乎係香港人先會話人英文唔好，鬼佬一般都好俾面）
但當我突然間發現自己唔睇字幕可以聽得明好多英文果陣
就覺得自己比以前進步咗

將你花喺連登嘅時間轉做花喺reddit

Master有錢就讀得

真，文盲都讀到

香港啲PhD你有錢實收實讀到格

我DSE 124121
外國degrees 1st Hon
Master distinction
真係香港方式鎖死咗好多人

我中學好鐘意問嘢 上中文堂我讀好多古詩 覺得好靚 但一考親試就比人話煽情 墨水不足
我問有咩方法 佢答我睇多啲書

通識又覺得佢講垃圾 又唔make sense 問佢點解答essay 問題只可以用咁嘅方式答 佢就話總之就係咁

Econ 同 中史 又係唔make sense
所以中學成績一般都係中中地游
DSE仲衰 考到一pat屎咁

但我最尾都想讀上去 發現真係方式問題
大學有好Prof 好lecturer, 我問問題問到佢地口啞啞
佢地會話我諗嘢方式好interesting 佢話佢地唔知 要我自己揾答案 揾到話聲佢知 佢都有興趣知
咁咁樣我又覺得呢個人唔伏 make sense 會想繼續聽佢講嘢
從中真係自己動手揾 識多咗好多嘢
同時覺得啲知識好似湧入黎個腦咁
個4年學到嘅仲多過之前18年嘅總和嘅感覺

揾到興趣一路讀 讀嘅過程唔易 但次次一figure out 到啲問題 又解決咗又識咗個下 好大成功感
繼續push 自己落去

舊post share過
中學比人踢過出校
讀緊master
不過相信比起好多巴打算小兒科

點學英文

法國嘅博士唔係用英文咩

笑鬼死佢真係嬲發癲 想知最尾果句講咩 同張木君做節目?

dse 20分->轉科retake 25分->大學1st->mphil
讀書都係睇興趣

睇sitcom 學最地道的英文
Grammar 就用timeline 去理解tenses

其實好多人係咁，亦好易。
degree野雞third hon,master distinction , phd (ongoing)
搵到自己興趣就得

真心明白，自己都係卡係未搵到岩題目同老世

其實呢個case 幾typical

條路係易
但照你個background黎睇postgrad啲學校係咪真係出名就唔知

SORRY 可能我上面唔太識講野 但我同意你講 如果拎到DEGREE 只要有心讀去追求學術既話係好易讀到博士

睇晒成個post 好似無乜人討論Professional Doctorate
出黎做咗幾年嘢，事業開始上軌道，又覺得自己唔會走去讀個PhD,
加上由細到大都想有個Dr title(可能大部分人都覺得係比錢買title), 但相信對將來事業會有幫助。

不過真心貴同驚應付唔來，part time讀四年

呢排心大心細諗緊報唔報唔知有無同路人

真係醒嘅有幾何要讀到博士

巴打寫得非常精警
完全係phd 嘅寫照黎

一黎懶，二黎專注力不足 用左好多方法都溫唔到
反而自己興趣係運動音樂果啲就有啲成績，但係香港呢啲有鬼用咩

佢係讀遙距課程都first hon 個下勁
佢話啲人教哲學都夠膽照讀啲書
完全無解釋

既然係咁
就不如專注投入自己鍾意嘅事情度啦
除非係D好extreme嘅case
如果唔係讀書其實讀到某個位
求求其其就算啦
我相信如果一個人真係對果樣嘢有興趣
你一定會不惜代價咁去完成佢
即使香港係一個好難頂嘅社會
依然都好多人放工之後花好多時間喺佢哋嘅興趣身上
有人做運動，有人玩音樂，亦都有人繼續讀書

有時我會咁諗，到底天份係乜？係米記憶力定還是邏輯能力或者想像力？定還是所有野combine埋一齊呢？

如果係只係大腦能力唔同（除非有缺陷）如果唔係的話，你都可以透過閱讀或者同人討論去學習 去加強你大腦神經連結，當然有d人係某一個領域係真係會異於常人啦（eg.Tesla, Davinci)，咁呢d無得講，但正常人環境條件同心態條件達到的話 ，少少天份係無用
利申：我讀psycho ga

係

以上係我係學術圈八年見盡自己同埋一眾師兄弟姐妹嘅遭遇得出嚟嘅感想
我相信任何一個研究生都會見過甚至親身體驗過
如果無嘅話一係就好撚好彩，一係就老細真係好有料

我11年前asso畢業
前年呢個時候行旺角撞到佢都仲認得我
同佢係街邊吹水吹咗成個鐘
Somehow佢嘅出現對當時嘅我衝擊真係好大
無論係佢嘅形象，學術定係人生觀

睇TVB死全家

我都有個lecturer係讀asso升中大中文，宜家博士了。
仲有個係讀自資大學升到master
兩個都好貼地，明白asso學生要點教

香港一啲都唔出名。
不過無乜所謂，因為學科夠專就得。

牙軒好似就係炒會考跟住讀到而家phd?

呢度講嘅 PhD 其實都係 professional doctorate ，research based 啫

讀 course 嗰啲你講 JD 嗰類？

你係香港？
香港唔興professional doctorate
除左某d專業科好似老師護士社工心理學家工程師，同公共行政外，好似冇咩科有

車干講過佢個讀書歷程，應該係 AL 考得唔好所以入 Asso，跟住 top up 讀咗一年再 trans 去中大哲學（佢自稱做後門狗 ），讀到 Mphil 畢業，唔知有冇讀 PhD

我真心覺得佢勁，不愧係第一屆哲學常識問答比賽冠軍，打敗鹽叔嘅男人

你知唔知道呢個世界有葛博士同埋啲野雞u

好撚中

點去到UCB讀engg？

永遠係淘汰線上最後一名
degree year 1成績太爛，final year straight A 解決拉返上去
讀到master又係bare pass
退休後或者讀個phd玩下

香港讀phd而家差唔多19k啦

新亞研究所係80年代都勁嘅 陶國璋余英時都係呢間出嚟

Postgrad讀醫有咩問題
諗緊 讀完應該30歲

Asso仔讀到而家final year
Prof問我讀唔讀post grad
但本身又唔係有錢 加上local讀完冇前途讀就廢事

香港ug可以直接美國PhD?

葛珮帆議員
巴基斯坦大學博士

但有班人拎dse分打J
話DSE低分=廢

文理商社邊一範

你比錢Deliveroo賺添啦

好佩服啲讀書人
我連讀野雞u都覺得好難頂好想快啲畢業
我真係好憎做功課 揾唔到樂趣

佢喺hk讀mphil？

好睇興趣
我做自己科果d野覺得好輕鬆好易高分 但其他讀同一科既fd讀到死死下
然後某日有個讀另一科既fd搵我幫佢手一齊做hw
一打開份note真係完全冇動力
我讀佢果科一定同你一樣諗法

識個prof話佢嗰陣real analysis 攞C-
但係宜家做緊probability research

燥撚過我同張國鈞做節目呀

好多巴打絲打都好勁

其實prof唔係每個field都會咁專業 只要專業於其中一個field就ok其他都係tool

多謝巴打回覆
係香港啊！的確係你所講嘅其中一個職業，感覺CV多個Dr title 會亮眼好多，所以仲考慮緊

唔係JD啊，係science related嘅科

呢個我都知
但係probability 都好重real analysis
想知佢經歷左啲咩先會走左去研究

analysis本身就係math嘅核心

me

加埋成績唔好 其實唔代表唔適合研究

cc讀完，再申請transfer

Yes
Ug個間

依樣真，我以前讀自己major野，輕鬆 straight A。一遇到English,history之類嘅GE, 多數都羅唔到A

有錢mba 都有得你讀。

要考gre

而家都要？

美國嘅pg大部分都要

聽聞上一年開始改左唔一定要

日常生活，開會，coffee break,同同事食飯全部法文

可能係因為疫情關係 有d地方考場冇開 變佐optional 但係疫情一過應該一定要

LM

聽講好似係睇學校
有d學校要pub唔知幾多篇文先grad
有d可以搞掂份dissertation 就grad
利申：睇番黎...唔知實情

豬文真係瞬間就可以爆發，
雖然白水窒住晒真係好煩（但觀眾應該覺得搞笑多啲）

要一個學緊嗰個語言嘅人嚟用嚮工作上嘅溝通，真係難

徐立之
3rd class畢業醫生
前港大校長
仲發明了專利

博士係講放時間落去
同成績麻麻無咩關係

其實係因為美國好多PhD係Master + PhD，除非你undergrad好強 (First Hon + Research Experience)，唔係都係用一年半左右讀Master同做Pre-candidate之後考埋試先算係PhD candidate，多數用5-6年先畢到業，相反英國同歐洲好多都要求你本身有research master，所以就大概4年完成到

有錢就讀到啦
讀返十幾廿年慢慢磨實做到博士㗎

葛珮帆

係香港讀PhD唔駛錢

我意思係有錢唔洗做都有飯食

咁本身都要有d家底...否則前路茫茫

好似PhD唔會比你磨太耐

其實我意思就係希望樓主或者大家諗清楚讀phd係想得到D乜野
你要我純跟據題目答，我會答，一定得，會有一定難度但唔算好難好難

但你咁辛苦投資咁多人力物力係想得到D乜? 除非某D行業，如果唔係讀完之後未必幫好多搵工，性價比極低，好多過來人都叫人唔好讀

其實我希望香港多D人好認真咁探討呢個問題，我自己係一個好熱愛做研究，亦都好有野心想成為一個出色學者，我當時係會去search how to become a really good xxx (scientist, mathematicians, physicist, kind of profession)，好多時得到既答案係基本上undergrad果陣已經將當時既知識已經了解得好深，咁如果讀書成績麻麻，仲適唔適合讀上去呢?
如果本身唔係志向係自己既field成為一流既學者，咁仲讀唔讀上去好呢?

以上問題只係引導式，無絕對答案亦都因人而異。例如上面有討論話有人出黎做Lecturer，咁當然可能有人對研究唔係十分熱愛，但鍾情教學將大學生既基礎水準提高亦都係一份好有意義既工作，亦都係好好既定位

讀得PhD真係要對自己好有想法先會成功架

先唔講係咪神科

係香港入ugc degree 仲難過入master
就算公開試入唔到ugc degree
靠asso hd 都磨到上去
囉左degree後你只要有錢有時間要讀master一啲都唔難
phd係香港都無咩人讀

我都係有咁既感覺，成日覺得自己唔夠聰明，雖然我啲同學唔係MIT/Standford不過無理，繼續上我仲要做左幾年嘢已番去讀PhD

博士呀豬呀狗都讀到啦
捐下錢已經有

淨係FYP,睇十令份paper已經想死
仲讀phd?睇過百份過千份,再自己做research?
不了啦

做左野好難返去讀書，因為賺過錢，有過享樂，唔會想過返窮學生嘅日子。我畢業後都有諗過返去讀PhD, 但係嗰幾年收入奇好, 根本無動力再讀